美國復活節慘案 男子臉書上傳隨機殺人影片

美國俄亥俄州克里夫蘭昨（16）日驚傳臉書直播殺人案。一名叫史蒂芬斯（Steve Stephens）的男子在臉書上錄下自己殺人的過程並上傳，還聲稱殺了更多人，目前嫌犯依然在逃。
史帝芬斯在美東時間16日下午2點，在臉書上直播影片。影片中，史帝芬斯邊開車邊說要找個人來殺，隨後在路邊停車走近一個黑人老翁——74歲的古曼（Robert Godwin），要求古曼複述一名女性的名字蓮恩「Joy Lane」。古曼照做之後，史帝芬斯揚言「她是殺死你的原因」，隨即開槍射殺。
NBC報導，史帝芬斯在16日復活節當天，在臉書上傳了一系列的貼文，包括預錄後上傳的殺人影片。他在臉書上挑明要和女友蓮恩對話，並號稱自己今天已殺了15人，而且將會持續殺人。他並稱這些謀殺為「復活節屠殺（Easter day slaughter）。
史蒂芬斯的母親葛林（Maggie Green）告訴CNN，她今有跟兒子通過話，史蒂芬斯說他「被女友搞瘋了」，這是他殺人的原因，在母親與女友叫他停手前，他會繼續殺人。警方今天已偵訊過史蒂芬斯的女友蓮恩。
克里夫蘭警方表示，嫌犯可能已逃離俄亥俄州。克里夫蘭市長傑克森（Frank Jackson）告訴記者：「我們想告訴犯嫌：我們知道他是誰、他最終一定會被逮。我們還要告訴他別再動別的歪腦筋。」
前FBI警長指責這是起「自戀的犯罪方式」，嫌犯利用臉書傳播自己殺人的過程，就是要贊揚自己、讓自己變紅。
臉書隨後發布聲明表示：「這是個令人髮指的罪行，我們絕不允許這類內容出現在臉書。我們努力確保臉書擁有安全的環境，並在發生人身安全面臨直接威脅的緊急狀況時，與執法單位保持聯繫。」
直播功能在近期竄紅，能讓任何人在網路上即時轉播，沒想到卻成為犯罪的傳播工具。BBC報導，社交軟體像是臉書、推特，讓使用者能累積許多關注者，增強了人們自我展示的心態。精神科醫生認為，直播通訊會擴大人們對事件的迴響，可能將導致加速人們犯罪的心態。
另外，暴力的犯罪畫面一旦被上傳到像是Facebook、Twitter、YouTube這些社群網路上，很容易被下載或是分享。而受害者與其家屬將有可能被迫重新經歷這些創傷。
克里夫蘭的地方媒體報導，史帝芬斯殺人的影片在臉書上流傳了將近三小時才遭到移除，而他射殺古曼的影片，在發布後達到160萬人次瀏覽。但有些網友呼籲人們停止分享這個影片，包括一名自稱是古曼的孫子，他在推特上發文表示：「拜託、拜託你們停止分享這則影片，並檢舉分享這則影片的人。這是對我祖父基本的尊重。」

而家仲周圍殺緊？

發覺自己越黎頂唔順呢d變態片

我見連登無呢單新聞,先至貼,我唔知佢而家仲有無周圍殺緊

原來已經有人出過post,我搵過隨機殺人無文章先貼